如果真係焦土了, 和理非的你準備好未?

之前開咗係吹水台沉底，經巴士指點開番喺時事台，希望多D人提前做好準備

阿叔作為一名廢中, 一直都係回吓post, 未出過post, 不過近來好過post吹緊焦土, 有連登仔話要搞臨時政府, 又有人吹要戒嚴, 今朝起身睇電視又話有人整炸彈, 搞到阿叔都驚驚地, 諗諗吓都係出個處男post講下近來發夢聽見:

如果真係焦土了, 作為和理非的你準備好未呢?

咁首先乜係焦土呢?
以連登仔的定義, 例如係出到老解, 實施戒嚴及中国法律, 美帝取消香港關係法, 所謂一國兩制提早收皮之類.

焦土後會點?
香港正式成為佔領區, 香港人將失去聯合聲明下所承諾的人權及自由保障, 但可以樂觀假設, 短期內中共仍會維持某程度所謂香港獨特地位, 如港元, 特衰護照, 香港普通法司法, 獨立關稅區之類, 以便物盡其用及轉移中共在港的巨大財產, 咁各位或許仲有小小時間走佬.

國際之反應預測
唔好FF會有外國出兵干預, 頂多是包機撤僑, 譴責, 制裁之類.

英國除咗出吓口術話中方破壞聯合聲明, 都冇乜可以做, 唔好FF會係水深火熱之中同BNO平權, 我諗佢係怕會有大量香港難民湧入就真.

最重要係睇美帝之反應, 可能在一輪譴責之後, 待撤僑撤資完畢, 先至分段取消香港關係法, 停止接受港元兌換美元, 甚至暫時拒絕香港金融機構接入美元國際結算系統, 美帝及其盟國將不再承認特衰護照, 及所謂獨立關稅區及獨立司法地位, 而香港政府, 金管局及外匯基金, 甚至香港銀行體系名下持有的美元資產, 包括美元存款/債券可能會被美帝在制裁令下被凍結, 直至香港恢復真一國兩制為止.

各位咁鍾意返工搵食的港豬, 焦土了咁仲有冇工返?
如以上成為事實, 香港再無經濟價值, 我諗所有大部份外資港資公司, 甚至中資都會撤走, 除咗公務員仲應該有工返外, 在戒嚴令及外國實施金融及經濟制裁下, 可想而知大部分進出口物流, 貿易, 金融商業活動都會嚴重減少甚至完全停頓, 可預期大把人不論你係藍絲黃絲, 廢老廢中定係廢青, 大家一齊裁員減薪, 手停口停, 冇錢供車供樓找卡數交學費.

焦土了咁你D身家財產會點?
如美帝唔俾你再兌換美元以支持港元發行, 甚至實施金融制裁, 咁港元就GG了.
可合理預期港元滙價插水, 又或是同人仔掛鈎, 長遠是人仔代替港元, 在美中貿易戰外滙收入大跌時, 中共可以名正言順掠奪香港的巨額外滙儲備以支撐人民幣, 而非浪費珍貴的美元來捍衛港元滙率, 寧願讓港元計價的財富蒸發, 反正焦土了佢都攞唔返, 反而以往中資向香港銀行借下的巨額港元貸款變相唔駛還當hair cut仲著數咗, 僅記香港GDP只係大陸的3%左右, 並非非救不可, 你死你事, 唔好諗住港爆後就會一定會有支爆攬炒, 中共選擇棄卒保帥十分有理.

結果你D港元存款最終可能會被人民銀行以優惠價強制換成人仔, 如因對應港元滙價崩盤而進一步實施外滙管制, 你存放在香港銀行體系的外幣, 不論係美元英鎊歐元都會有得睇, 冇得用, 如同在国內一樣被限滙限提, 甚至被強制兌換成港元/人仔嚟救國救港.

大部份香港人都係將9成9的財富放係層樓度, 另外再加車位+港股, 如港元收皮, 冇咗獨立關稅區, 冇咗司法獨立, 甚至被金融+經濟制裁, 外資撤走, 實體經濟PK了, 又搞外滙管制港元貶值, 咁唔駛諗D股票同樓價都會大插插, 收成期變成收皮期, 就如1949年時個個都想賣產走佬, 但係搵邊條傻西接貨先?

焦土了點生活?
唔好以為手持午餐肉有XX, 當你仲驚緊有冇工返, 身家會唔會蒸發, 收成期會點時, 你應該先諗吓你同家人的人身安全.

請認清一個現實, 一直以來, 中共只係需要利用香港, 冇話需要班人心未歸嘅舊香港人, 當香港的獨特地位消失, 焦土後中共和平演變香港的進程宣告失敗, 就唔駛再對你班舊香港人客氣, 一於閂門打仔.

近年中共持續對大陸民眾進行仇港洗腦宣傳, 加上中共惧怕香港人作反, 人心未歸, 吃我的飯砸我的鍋, 勾結外國勢力, 帝國主義亡我之心不死... 如香港由殖民地淪落成佔領區後, 只怕會被打造成為全球最先進的集中營示範城市, 對所有反對中共統治, 搞港獨, 忘恩負義非我族類之漢奸叛徒進行殘酷的報復清算.

在戒嚴管治下一般民眾只會活於白色恐怖之中, 朝不保夕, 新疆模式全港實時監控計分舉報只係基本盤, 上百萬的新香港人升級為特權階級同你玩人民鬥人民, 任可成分不良, 懷疑為潛在反中亂港者, 不論男女老幼, 以前係深紅藍絲黃絲, 又或是過往社會地位之高低, 只要你係舊香港人就隨時可能被打成反動分子人民公敵, 最好結果可能係被送去新疆接受再教育, 最差情況你可以睇吓50年代鎮反, 60年代文革, 又或70年代赤柬的階級鬥爭手法就知, 到時冇人會幫到你.

講咗咁耐, 咁我哋D和理非一等良民可以點準備?

人
有能力梗係走佬外國, 保命要緊.

焦土後, 你本特衰有可能會變成一本連中国護照都不如的二等中国護照, 所有國家都怕香港難民湧入, 會取消過去所有的免簽待遇, 拒絶簽發新簽証, 甚至拒絶承認特衰護照, 身在外國之特衰護照持有人在原有簽証有効期介滿後必須即時離境.

有外國護照, 唔該預先取消中国國藉, 在雙重國藉下, 你在香港首先是中国人, 不能享受外國領事保護, 即係就算有撤僑行動, 都可以唔放你走.

有BNO的唔該馬上續領, 這是英國1997撤退時留畀你的逃生門票.

咁淨係得本特衰點搞?
我諗可以搞個外國居留權/簽証先, 如working holiday, student visa, MM2H, 甚至美國十年多次入境簽証之類, 就算所有免簽被取消, 咁你預先申請落可以長時間居留的visa仲有效, 在焦土後仲可以有visa離境.

有細路咁點算?
有錢, 仲唔快D送去外國讀書
冇錢, 咁我都冇辦法, Sorry你個仔我又冇份生, 你生佢出嚟嗰時你冇諗過佢將來點算咩?

咁我熱愛祖國, 係大灣區有樓可唔可以返大陸住呀?
當所有香港人被當成潛在人民公敵時, 你估留係大陸會有好日子過咩? 可能不是被遣返香港就是直送新疆.

錢
咪即係走資囉!

當你成功走佬到外國, 你係外國冇錢又點生活呢? 所以先有咁多有錢佬去開外國銀行戶口搬定D錢走, 你睇報紙見到連持有外國護照的建制派大佬都在賣樓, 高官輪流跳出嚟話金融體系好穩定, 銀行冇走資跡象, 口裡說不, 身體卻得誠實, 你就知道吹緊乜嘢風向.

咁我而家換定美元, 會唔會安全D呢?
我諗由焦土到完全封鎖外滙管制, 視乎局勢惡化進度可能會有一段空窗期仲有機會走, 不過到時你未必開得切外國銀行戶口, 佢可以有大把借口限滙限提, 即係焦土如果真係發生, 你D美元一日存放在香港銀行體系你就要預得total loss.

咁我換定美元現鈔同買黃金鑽石, 到時坐飛機帶走得唔得?
你過香港海關時你估唔使檢查行李咩? 佢會畀你帶超過規定的錢走? 去到外國超額都要報關, 隨時被當洗黑錢充公.

咁我而家唔通賣晒D樓同股票? 焦土2047都唔發生上唔返車我咪好on9?
好有錢的話, 可以去外國買樓投資, 自住又好出租有海外現金收入又好, 另外為安全計你可以滙定D流動資金到外國錢行戶口, 又或是開過美國股票戶口買美股美債.
香港層樓同車位可以打包去做二按, 又或是抵押貸款, 借到港元就換外幣滙走, 用香港的人工/收入去還款, 到出事時最多送晒D房產畀銀行, 反正到時都唔值錢, 至多補番個差價等銀行做傻西幫你接貨散水走人.

最後真係走唔到咁點?
記得有人咁講過, 一係做順民, 一係就移民, 一係做難民
冇錢移唔到民, 又冇得偷渡做難民, 咁唯有做順民, 不過到時你想做順民都未必夠分囉!

咁當然冇人想真係要走到焦土, 一發不可收拾之破局, 不過你睇今日中共可有知慧與能力去解決當下之困局嗎? 破而後立又真係會咁容易?

上次香港有此災劫, 要數1941香港淪陷, 不過都是捱咗3年零8個月就重光, 但今次輸咗嘅話, 可能會係直至永遠光復無期.

所以趁仲有時間作最壞打算, 自己諗諗點做兩手準備, 以免到時真係焦土了提早收皮, 禍及妻兒就後悔莫及.

最後附上一張早前在日本九州某神社見到的繪馬照片, 當中的祈願可有願望成真之日嗎?

pish

到時班中產仆哂負資產，仲唔革命咩

If we burn

YOU BURN WITH US

推

首先你要有成本去輸，如果無焦唔焦有分別嗎？

講一大輪就係怕失去現狀，一國兩制難道你以為真係可以撐到2047年咩， 2025年大灣區融合都沒必撐到。

Ig, facebook 見到支那人簡體留言，唔好嘈，試下咁講～

當大部份輸到乜都無，真係殺到埋身果陣，你覺得d人會咁乖做順民?
而家社會上好多所謂藍絲都係傾向保守，唔想改變/失去現有既 social status。一但真係焦土，你估班人唔會同你死過? 好衰咁講句，我有d想見到呢班人仆街，因為間接令到香港變壞既係佢地呢班人

而家好多草根/被壓抑既人已經輸到無野好輸，到時你估大家仲會唔會放手一博?

就算 9up 都係高汁

高汁

佢出左好多次post
睇嚟好想人留意佢

出咗兩次post = 好多次

會益左台灣
即刻獨立